\chapter*{Введение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

В настоящее время в сети Интернет накопилось огромное количество данных. В интересах пользователей комбинировать эти данные, получая их из различных источников, преобразовывать и выводить в удобочитаемом для человека формате. Каждый из этих этапов работы с данными может быть представлен в виде отдельной задачи и в рамках этой работы будет предложено решение задачи получения данных.

Обычно, данные хранятся в базах данных и для их получения используются различные СУБД (Oracle, MySQL, MongoDB и~тп.). Однако формат хранения информации в базах данных у различных источников может значительно отличаться. Решением этой проблемы в контексте семантического веба~(\textit{semantic web}) является данная консорциумом W3C рекомендация по использованию RDF~(\textit{resource description framework}).

В данной работе предлагается описать новый язык запросов, который удовлетворял бы конкретным нуждам в специфичной области. Для имеющихся систем, предоставляющих данные в различных форматах, необходимо написать адаптер, исполняющий запросы в рамках, наложенными форматами данных этих систем.

Такой подход удобен тем, что после определения языка и программной реализации исполнителя запросов, возможно построение специального уровня абстракции, позволяющего интерпретировать запросы из некоторого стороннего языка запросов~(таких~как SPARQL или LINQ) в реализованный в данной работе язык и его~(запроса) последующее исполнение.

Однако, возникает ряд проблем, связанных с технологическими тонкостями исполнения запросов, такие как:
\begin{itemize}
    \item Что делать в ситуации, когда при удачной реализации исполнителя отдельного запроса для одной системы, невозможно реализовать его в другой?
    \item Каким образом обеспечить многопоточное исполнение запроса?
    \item Как комбинировать запросы, возмоно ли представить запрос в виде списка запросов и можно ли применять один запрос к другому?
    \item Каким образом интерпретировать результаты запросов к различным системам?
\end{itemize}
Эти и ряд других вопросов будут рассмотреть в ходе данной работы.